<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title><![CDATA[Reflex.cz - Komentáře, zprávy, výrazné autorské fotografie]]></title><description><![CDATA[Reflex.cz je každodenní kritický průvodce aktuálním domácím i světovým děním. Názorový a autorský online magazín kultovního společenského týdeníku Reflex inteligentnímu čtenáři nabízí komentáře, glosy a originální články od vyhlášených autorů J.X. Doležala, Milana Tesaře, Bohumila Pečinky nebo Marka Stoniše. Za poplatek je na stránkách dostupný také unikátní archiv tištěného Reflexu, včetně aktuálního čísla.]]></description><link>http://reflex.cz</link><image><url>https://img.cncenter.cz/images/reflex2016/standalone/apple-touch/apple-touch-icon-57x57.png</url><title>Reflex.cz - Komentáře, zprávy, výrazné autorské fotografie</title><link>http://reflex.cz</link></image><generator>https://rss.app</generator><lastBuildDate>Sun, 02 Aug 2020 05:59:38 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://rss.app/feeds/ecl3n56nHhmxCxLk.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><language><![CDATA[en]]></language><item><title><![CDATA[Polsko hlásí už třetí den rekordní nárůst pacientů s covid. Nejvíc jich je na české hranici - Reflex.cz]]></title><description><![CDATA[<div><img src="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6310522_koronavirus-polsko-v2.jpg?v=2" style="width: 100%;"><div>Polsko hlásí další rekordní nárůst počtu případů nákazy novým koronavirem, za uplynulý den je jich 658, o jednoho více než za předchozí den. Nejvíce případů je ve Slezsku, které sousedí s Českou republikou. Ministerstvo zdravotnictví dnes oznámilo, že v souvislosti s koronavirem zemřelo dalších pět lidí.</div></div>]]></description><link>https://www.reflex.cz/clanek/zpravy/102260/polsko-hlasi-uz-treti-den-rekordni-narust-pacientu-s-covid-nejvic-jich-je-na-ceske-hranici.html</link><guid isPermaLink="false">b2f704676eef6709e11e6abfb2e99fb1</guid><dc:creator><![CDATA[Reflex.cz]]></dc:creator><media:content medium="image" url="https://www.google.com/images/branding/googlelogo/2x/googlelogo_color_92x30dp.png"/></item><item><title><![CDATA[Téměř všechny české matky chápou kojení jako prospěšné, informace hledají na internetu, ukázal průzkum - Reflex.cz]]></title><description><![CDATA[<div><img src="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6021438_kojeni-dite-matka-materstvi-v0.jpg?v=0" style="width: 100%;"><div>Kojení je tématem, které řeší jak matky, tak i ženy, které těhotenství teprve plánují. Obecně mají české ženy ke kojení velmi pozitivní vztah, o jeho prospěšnosti je přesvědčeno 98 % prvorodiček a 91 % matek. Na délku doby kojení má vliv především informovanost, kterou matky nejčastěji získávají z webových stránek, zatímco prvorodičky si nechají poradit od rodiny nebo kamarádek.</div></div>]]></description><link>https://www.reflex.cz/clanek/zajimavosti/102261/temer-vsechny-ceske-matky-chapou-kojeni-jako-prospesne-informace-hledaji-na-internetu-ukazal-pruzkum.html</link><guid isPermaLink="false">46fe041313b10284f674f9875ed87e54</guid><dc:creator><![CDATA[Reflex.cz]]></dc:creator><media:content medium="image" url="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6021438_kojeni-dite-matka-materstvi-v0.jpg?v=0"/></item><item><title><![CDATA[Varšavské povstání 1944: Statečný zápas Poláků poražen zájmy velmocí - Reflex.cz]]></title><description><![CDATA[<div><img src="https://img.cncenter.cz/img/3/article/2792570_polsko-valka-povstani-v2.jpg?v=2" style="width: 100%;"><div>Dvaadvacátého července 1944 vyšel v polském pohraničním městě Chełmu Červencový manifest, vydaný Polským výborem národního osvobození, přátelsky nakloněným Sovětskému svazu. Za zdroj moci prohlásil Zemskou národní radu. Den poté Rudá armáda osvobodila Lublin, kam se členové výboru přestěhovali, a proto se vžily termíny „lublinský výbor“ a „lublinští Poláci“ na rozdíl od „londýnských Poláků“, reprezentujících legální exilovou vládu, s níž SSSR v roce 1943 po odhalení katyňského masakru, za nějž nesl vinu, přerušil diplomatické styky a začal sázet na „lublinský výbor“.</div></div>]]></description><link>https://www.reflex.cz/clanek/historie/58085/varsavske-povstani-prokazalo-touhu-polaku-po-svobode-ale-vyzadalo-si-obrovske-obeti-a-zkazu-mesta.html</link><guid isPermaLink="false">248fe051d61e84ab9a01744ac031a0e7</guid><dc:creator><![CDATA[Reflex.cz]]></dc:creator><media:content medium="image" url="https://img.cncenter.cz/img/3/article/2792570_polsko-valka-povstani-v2.jpg?v=2"/></item><item><title><![CDATA[Tomáš Zdechovský: Jižní Korea opět ukázala české vládě její neschopnost - Reflex.cz]]></title><description><![CDATA[<div><img src="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6279848_jizni-korea-koronavirus-volby-v0.jpg?v=0" style="width: 100%;"><div>Vláda premiéra Andreje Babiše chtěla v podzimních senátních a krajských volbách zbavit volebního práva lidi v karanténě kvůli koronaviru. Takový nápad považuji za velmi nebezpečný útok na demokracii a nebojím se v této souvislosti mluvit až o totalitních praktikách. I v jiných zemích se od vypuknutí pandemie volby konaly a jsou i další řešení, aby k tomuto extrémnímu kroku skutečně nebylo nutné sahat.</div></div>]]></description><link>https://www.reflex.cz/clanek/komentare/102258/tomas-zdechovsky-jizni-korea-opet-ukazala-ceske-vlade-jeji-neschopnost.html</link><guid isPermaLink="false">5887813c7091652f0d30ae84378c7686</guid><dc:creator><![CDATA[Reflex.cz]]></dc:creator><media:content medium="image" url="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6279848_jizni-korea-koronavirus-volby-v0.jpg?v=0"/></item><item><title><![CDATA[Japonští lovci démonů na klášterní exkurzi - Reflex.cz]]></title><description><![CDATA[<div><img src="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6471568_modra-crew-okko-cyklus-zeme-hub-v2.jpg?v=2" style="width: 100%;"><div>Modrá Crew je projekt, který se zaměřuje na zajímavé evropské komiksy; nakladatelství Crew se v něm snaží zvyšovat zájem a povědomí českých čtenářů o francouzské produkci. Teď se po několika letech vrací k fantasy sérii Okko zasazené do prostředí alternativního Japonska.</div></div>]]></description><link>https://www.reflex.cz/clanek/kultura/102237/japonsti-lovci-demonu-na-klasterni-exkurzi.html</link><guid isPermaLink="false">8b7935eae5b32e4f507b5e6b6ea97028</guid><dc:creator><![CDATA[Reflex.cz]]></dc:creator><media:content medium="image" url="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6471568_modra-crew-okko-cyklus-zeme-hub-v2.jpg?v=2"/></item><item><title><![CDATA[Jablko s cenou zlata. Apple je největší firmou na světě podle tržní kapitalizace  - Reflex.cz]]></title><description><![CDATA[<div><img src="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6194095_apple-v1.jpg?v=1" style="width: 100%;"><div>Akcie americké společnosti Apple v pátek díky příznivým čtvrtletním výsledkům hospodaření posílily o více než deset procent na nový rekord. Výrobce iPhonů tak překonal saúdskoarabskou ropnou firmu Saudi Aramco a stal se největší firmou na světě podle tržní kapitalizace, uvedla agentura Reuters.</div></div>]]></description><link>https://www.reflex.cz/clanek/zpravy/102257/jablko-s-cenou-zlata-apple-je-nejvetsi-firmou-na-svete-podle-trzni-kapitalizace.html</link><guid isPermaLink="false">5b246ad203e5c0e49ff8ea03fd008dbf</guid><dc:creator><![CDATA[Reflex.cz]]></dc:creator><media:content medium="image" url="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6194095_apple-v1.jpg?v=1"/></item><item><title><![CDATA[Ján Valo: V Iráku jsme postupovali v prvním sledu, před veřejností se o tom mlčelo. Nechápu proč?! - Reflex.cz]]></title><description><![CDATA[<div><img src="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6468370_v1.jpg?v=1" style="width: 100%;"><div>Před třiceti lety, v noci 2. srpna 1990, vpadla irácká vojska do Kuvajtu. Během několika hodin dobyla hlavní město, následující den obsadila celou zemi. Československá vláda iráckou agresi okamžitě odsoudila. Prezident Václav Havel si přál, aby se Československo zapojilo do mezinárodní koalice, hájilo demokratické hodnoty. Československým vojákům velel plk. Ján Valo (83). „Válka v Zálivu byla největší válečnou operací od druhé světové války,“ říká dnes velitel československé protichemické jednotky. „Podle hodnocení spojenců jsme naší armádě vrátili dobré jméno.“</div></div>]]></description><link>https://www.reflex.cz/clanek/rozhovory/102208/jan-valo-v-iraku-jsme-postupovali-v-prvnim-sledu-pred-verejnosti-se-o-tom-mlcelo-nechapu-proc.html</link><guid isPermaLink="false">6f2e2ce811e1ef6ac1e2c5e5dc767f53</guid><dc:creator><![CDATA[Reflex.cz]]></dc:creator><media:content medium="image" url="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6468370_v1.jpg?v=1"/></item><item><title><![CDATA[Konečně pozitivní zprávy: Den přátelství oslavila i zvířátka. Malá i ta opravdu velká - Reflex.cz]]></title><description><![CDATA[<div><img src="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6474071_v1.jpg?v=1" style="width: 100%;"><div>Dnes chceme udělat něco pozitivního. Oslavit přátelství mezi lidmi. A nejen lidmi. A pokusit se vrátit se zpět do normálu, který nám všem tak moc chybí. Podívejte se na celý díl Událostí Luďka Staňka v článku.</div></div>]]></description><link>https://www.reflex.cz/clanek/zajimavosti/102256/konecne-pozitivni-zpravy-den-pratelstvi-oslavila-i-zviratka-mala-i-ta-opravdu-velka.html</link><guid isPermaLink="false">5b0644a3218f85d456d0ae7c1b2da640</guid><dc:creator><![CDATA[Reflex.cz]]></dc:creator><media:content medium="image" url="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6474071_v1.jpg?v=1"/></item><item><title><![CDATA[William Mortensen: Fotografický antikrist, kterého chtěli kolegové vymazat z historie - Reflex.cz]]></title><description><![CDATA[<div><img src="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6216202_william-mortensen-v0.jpg?v=0" style="width: 100%;"><div>Na konci 20. let 20. století se William Mortensen stal jedním z nejslavnějších fotografů v USA. Proslavil se piktorialistickými snímky s tematikou mučení a smrti. Veřejnost ještě tehdy nebyla na takové výjevy zvyklá a Mortensen dokázal šokovat. U jeho práce bylo často těžké odhadnout, zda jde o fotografii nebo o obraz. Snímky zasazoval do fantastických prostředí ve snaze ještě více umocnit dojem z celé kompozice. Před Mortensenovým objektivem se vystřídala řada tehdejších hollywoodských hvězd. A to i ty největší, jakými byli například Rudolph Valentino či Lon Chaney.</div></div>]]></description><link>https://www.reflex.cz/clanek/fotogalerie/100022/william-mortensen-fotograficky-antikrist-ktereho-chteli-kolegove-vymazat-z-historie.html</link><guid isPermaLink="false">67f695f31b055c0237b929b1a46bff3d</guid><dc:creator><![CDATA[Reflex.cz]]></dc:creator><media:content medium="image" url="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6216202_william-mortensen-v0.jpg?v=0"/></item><item><title><![CDATA[Kauza chrámu Hagia Sofia není jen o sporu mezi muslimy a křesťany. Rozkrývá i spory ve vnímání islámu - Reflex.cz]]></title><description><![CDATA[<div><img src="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6438192_turecko-chram-mesita-hagia-sofia-v0.jpg?v=0" style="width: 100%;"><div>V postupně utichajícím mediálním zájmu o kauzu proměny křesťanského chrámu a muzea Hagia Sofia (chrám Boží Moudrosti) v Turecku opět na mešitu si myslím, že v médiích nebyl skoro žádný prostor věnován náboženskému pohledu na celou problematiku. Vnímání celé kauzy mnohdy jen z našeho evropského pohledu je omezeno na postoj, že je to jen další islámská agrese proti tradiční křesťanské Evropě. Ale tím se opomíjí výrazný konflikt mezi samotnými muslimy, kdy se na stranu tureckého prezidenta Erdogana postavila část evropských muslimů vyznávající islamistický přístup, a naopak mnohé muslimské duchovní autority z muslimského světa postup tureckého islamistického prezidenta Erdogana odsoudily, protože podle islámu je zakázáno násilím proměnit získaný kostel na mešitu. Erdogan s částí evropských muslimů tak vlastně jdou proti zásadám islámského proroka Mohameda.</div></div>]]></description><link>https://www.reflex.cz/clanek/komentare/102244/kauza-chramu-hagia-sofia-neni-jen-o-sporu-mezi-muslimy-a-krestany-rozkryva-i-spory-ve-vnimani-islamu.html</link><guid isPermaLink="false">316cc67f122551e5861b35eae57a8764</guid><dc:creator><![CDATA[Reflex.cz]]></dc:creator><media:content medium="image" url="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6438192_turecko-chram-mesita-hagia-sofia-v0.jpg?v=0"/></item><item><title><![CDATA[Objevte krásy starobylého Íránu. Země s velkým kulturním bohatstvím se otevírá turistům - Lidé a Země]]></title><description><![CDATA[<div><img src="https://img.cncenter.cz/img/3/article/3562121_iran-v1.jpg?v=1" style="width: 100%;"><div>Kdysi nepřístupný Írán se po normalizaci vztahů se západními zeměmi postupně vrací na turistickou mapu světa. Bojíte se sem vypravit? Děláte chybu – někdejší Persie je velmi bezpečná a k cizincům přátelská. Pokud se ale necháte inspirovat, pospěšte si, než ji zaplaví davy západních turistů!</div></div>]]></description><link>https://www.reflex.cz/clanek/lide-a-zeme-asie/80747/objevte-krasy-starobyleho-iranu-zeme-s-velkym-kulturnim-bohatstvim-se-otevira-turistum.html</link><guid isPermaLink="false">28da44658c232a5d4b20dfc387a35448</guid><dc:creator><![CDATA[Lideazeme.cz]]></dc:creator><media:content medium="image" url="https://img.cncenter.cz/img/3/article/3562121_iran-v1.jpg?v=1"/></item><item><title><![CDATA[Babišův boj s koronavirem: Namísto systému nabízí premiér osobní nasazení a nedělní youtuberská videa - Reflex.cz]]></title><description><![CDATA[<div><img src="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6467632_v1.jpg?v=1" style="width: 100%;"><div>Minulý víkend gradovala roztržka uvnitř Babišovy vlády ohledně zavádění koronaopatření. Ministr vnitra Hamáček ostře kritizoval ministra zdravotnictví Vojtěcha, že neuvedl do provozu systém chytré karantény, spočívající v testování a výměně informací o aktuálně nemocných covid-19. V době uzávěrky Reflexu to nakonec skončilo tak, jako by řešení vymyslel sám sir Humphrey ze seriálu Jistě, pane premiére.</div></div>]]></description><link>https://www.reflex.cz/clanek/komentare/102193/babisuv-boj-s-koronavirem-namisto-systemu-nabizi-premier-osobni-nasazeni-a-nedelni-youtuberska-videa.html</link><guid isPermaLink="false">71a41affe815c8aac723b904e0473e85</guid><dc:creator><![CDATA[Reflex.cz]]></dc:creator><media:content medium="image" url="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6467632_v1.jpg?v=1"/></item><item><title><![CDATA[Jedeme po skluzavce: Zadlužení, chaotická vláda a dnešní dovolenkáři coby zítřejší nezaměstnaní - Reflex.cz]]></title><description><![CDATA[<div><img src="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6471913_chorvatsko-koronavirus-plaze-dovolena-v0.jpg?v=0" style="width: 100%;"><div>Život ve společnosti se střídavě uvolňuje a utužuje vlivem nových vládních údajů o počtu nakažených koronavirem. Časopis Reflex se proto obrátil na významné osobnosti českého světa s otázkou: Jak hodnotíte poslední epidemiologická opatření vlády?</div></div>]]></description><link>https://www.reflex.cz/clanek/anketa/102194/jedeme-po-skluzavce-zadluzeni-chaoticka-vlada-a-dnesni-dovolenkari-coby-zitrejsi-nezamestnani.html</link><guid isPermaLink="false">9ecb66cb8c7b2d38ffd9cf11c9f6034c</guid><dc:creator><![CDATA[Reflex.cz]]></dc:creator><media:content medium="image" url="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6471913_chorvatsko-koronavirus-plaze-dovolena-v0.jpg?v=0"/></item><item><title><![CDATA[Ploty ve jménu ochrany přírody. V Krkonoších rozšíří zábrany proti neukázněným turistům - Reflex.cz]]></title><description><![CDATA[<div><img src="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6472750_v0.jpg?v=0" style="width: 100%;"><div>Správa Krkonošského národního parku (KRNAP) v sobotu 1. srpna rozšíří na Sněžce a u Slezského domu v Obřím sedle zábrany proti neukázněným turistům. Krkonoše letos v létě zažívají extrémní nápor návštěvníků, jen na Sněžce se jich denně vystřídají tisíce. ČTK to dnes řekl mluvčí Správy KRNAP Radek Drahný. Ochranná síť odděluje návštěvnický prostor v obou lokalitách od míst, kde nemají turisté co dělat, od poloviny června.</div></div>]]></description><link>https://www.reflex.cz/clanek/zpravy/102248/ploty-ve-jmenu-ochrany-prirody-v-krkonosich-rozsiri-zabrany-proti-neukaznenym-turistum.html</link><guid isPermaLink="false">ccbc2c0f8f76278526155fe719f9df8f</guid><dc:creator><![CDATA[Reflex.cz]]></dc:creator><media:content medium="image" url="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6472750_v0.jpg?v=0"/></item><item><title><![CDATA[Siquijor: Magický ostrov plný kouzelníků, na který se Filipínci bojí jezdit - Lidé a Země]]></title><description><![CDATA[<div><img src="https://img.cncenter.cz/img/3/article/3558083_ostrov-siquijor-v1.jpg?v=1" style="width: 100%;"><div>Většina Filipínců se obává cestovat na muslimský jih svého státu, ale pro jiné je nemyslitelná cesta na nenápadný ostrov Siquijor ve střední části země.</div></div>]]></description><link>https://www.reflex.cz/clanek/lide-a-zeme-asie/80653/siquijor-magicky-ostrov-plny-kouzelniku-na-ktery-se-filipinci-boji-jezdit.html</link><guid isPermaLink="false">8f4114d60c0e2457ee6103f3ca80f8e0</guid><dc:creator><![CDATA[Lideazeme.cz]]></dc:creator><media:content medium="image" url="https://img.cncenter.cz/img/3/article/3558083_ostrov-siquijor-v1.jpg?v=1"/></item><item><title><![CDATA[Poláci ukradli ze hřbitova sochu ruského maršála a usekli mu hlavu. Rusko žádá vyšetření - Reflex.cz]]></title><description><![CDATA[<div><img src="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6472947_v0.jpg?v=0" style="width: 100%;"><div>Rusko žádá od polských úřadů vyšetření čtvrteční krádeže sochy sovětského maršála Kostantina Rokossovského ze hřbitova ve městě Lehnice (Legnica). Informovala o tom dnes agentura TASS. Skulptura byla ještě týž den nalezna s uraženou hlavou, terčem vandalů se opakovaně stala i v minulosti.</div></div>]]></description><link>https://www.reflex.cz/clanek/zpravy/102252/polaci-ukradli-ze-hrbitova-sochu-ruskeho-marsala-a-usekli-mu-hlavu-rusko-zada-vysetreni.html</link><guid isPermaLink="false">6ed5fa5dfbd63439e7f2558645989ab7</guid><dc:creator><![CDATA[Reflex.cz]]></dc:creator><media:content medium="image" url="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6472947_v0.jpg?v=0"/></item><item><title><![CDATA[Nezpochybnitelné dobro, zosobněné zlo a my všichni mezi tím. Soud s vrahy novináře Kuciaka spěje ke konci - Reflex.cz]]></title><description><![CDATA[<div><img src="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6472883_jan-kuciak-marian-kocner-vrah-slovensko-v2.jpg?v=2" style="width: 100%;"><div>Poslouchat vrahy, vidět bolest, držet si odstup, ne/nechat se zasáhnout, ne/podlehnout citům… Co si vyberete vy? A je vůbec možné si vybrat? Jste tady, už poněkolikáté jen pár metrů od všeho; od smrti na objednávku, nepochopitelné ztráty, beznaděje, prázdnoty, ale také nezničitelné víry a naděje na spravedlnost. Díváte se do tváří aroganci, pohrdání, bezcitnosti, ale taky strachu, zmatku, vykolejení… Přehnaně patetická slova? Kde jinde než v soudní síni v kauze kolegy novináře zavražděného kvůli jeho práci je patos na místě?</div></div>]]></description><link>https://www.reflex.cz/clanek/reportaze/102246/nezpochybnitelne-dobro-zosobnene-zlo-a-my-vsichni-mezi-tim-soud-s-vrahy-novinare-kuciaka-speje-ke-konci.html</link><guid isPermaLink="false">75acbd1890a4852763295bca14caabb2</guid><dc:creator><![CDATA[Reflex.cz]]></dc:creator><media:content medium="image" url="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6472883_jan-kuciak-marian-kocner-vrah-slovensko-v2.jpg?v=2"/></item><item><title><![CDATA[S čím také souhlasil premiér Babiš v Bruselu? Nové evropské daně již od ledna 2021 - Reflex.cz]]></title><description><![CDATA[<div><img src="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6453382_andrej-babis-summit-brusel-evropska-unie-koronavirus-v1.jpg?v=1" style="width: 100%;"><div>Evropská rada na svém posledním summitu schválila nejen nový kontroverzní plán Next Generation EU ve výši 750 mld. eur, ale také nový rozpočet unie na roky 2021–2027, tzv. Víceletý finanční rámec ve výši 1074 mld. eur. Právě jeho kontury byly bezprecedentním schválením společného zadlužení v rámci Next Generation EU poněkud rozostřeny.</div></div>]]></description><link>https://www.reflex.cz/clanek/komentare/102243/s-cim-take-souhlasil-premier-babis-v-bruselu-nove-evropske-dane-jiz-od-ledna-2021.html</link><guid isPermaLink="false">8190dc15ba0de9838fd7427c4e8ebf5c</guid><dc:creator><![CDATA[Reflex.cz]]></dc:creator><media:content medium="image" url="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6453382_andrej-babis-summit-brusel-evropska-unie-koronavirus-v1.jpg?v=1"/></item><item><title><![CDATA[Děti a covid-19: Nenápadní přenašeči obávaného viru  představují obrovské riziko - Reflex.cz]]></title><description><![CDATA[<div><img src="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6243250_koronavirus-potraviny-rouska-dite-v1.jpg?v=1" style="width: 100%;"><div>Školy se v září připravují na opětovné otevření a odborníci zvažují, jak mládež ochránit před virem covid-19. Nasnadě je také otázka přenosu viru z dětí na dospělou populaci. Bezpříznakoví nakažení totiž představují jedno z největších rizik jeho šíření.</div></div>]]></description><link>https://www.reflex.cz/clanek/veda/102247/deti-a-covid-19-nenapadni-prenaseci-obavaneho-viru-predstavuji-obrovske-riziko.html</link><guid isPermaLink="false">2201f9cd8461e327441fed618309fd0b</guid><dc:creator><![CDATA[Reflex.cz]]></dc:creator><media:content medium="image" url="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6243250_koronavirus-potraviny-rouska-dite-v1.jpg?v=1"/></item><item><title><![CDATA[Český mladík byl šéfem drogového virtuálního tržiště. Policie ho zatkla, soudit ho budou v Dánsku - Reflex.cz]]></title><description><![CDATA[<div><img src="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6353094_praha-kobylisy-zasahovka-zasahova-jednotka-famfulikova-psychiatricka-lecebna-v0.jpg?v=0" style="width: 100%;"><div>Policie zatkla devatenáctiletého Čecha, který podle ní spravoval mezinárodní virtuální tržiště Atlayo. Lidé na platformě obchodovali s drogami, zbraněmi a dalším nelegálním zbožím a službami. Informaci dnes přinesla Česká televize, které ji sdělil ředitel Národní protidrogové centrály Jakub Frydrych. Česko programátora vydalo ke stíhání do Dánska, tržiště policisté zablokovali.</div></div>]]></description><link>https://www.reflex.cz/clanek/zpravy/102245/cesky-mladik-byl-sefem-drogoveho-virtualniho-trziste-policie-ho-zatkla-soudit-ho-budou-v-dansku.html</link><guid isPermaLink="false">901d5b10d96ecf1ffbb20f07e62e274a</guid><dc:creator><![CDATA[Reflex.cz]]></dc:creator><media:content medium="image" url="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6353094_praha-kobylisy-zasahovka-zasahova-jednotka-famfulikova-psychiatricka-lecebna-v0.jpg?v=0"/></item><item><title><![CDATA[Zaorálek: Nesnáším ty, co vstávají ve čtvrt na pět, měli by se vyspat. Lidem chci pomoct, ale stát to komplikuje - Reflex.cz]]></title><description><![CDATA[<div><img src="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6470210_prostor-x-video-zaoralek-v0.jpg?v=0" style="width: 100%;"><div>Lidem jde o živobytí, chápu jejich naštvání, říká ministr kultury Lubomír Zaorálek /ČSSD/. Chce jednat o rozšíření pomoci umělcům a živé kultuře i v ziskovém sektoru a přiznává, že současná situace není dostatečná. Problém je podle něj i v byrokracii a nedůvěře, tedy ze strany státu směrem k těm, kteří by mohli peníze dostat. Teď bude jednat s ministrem Havlíčkem, jehož pracovní návyky nepřímo kritizuje.</div></div>]]></description><link>https://www.reflex.cz/clanek/prostor-x/102230/zaoralek-nesnasim-ty-co-vstavaji-ve-ctvrt-na-pet-meli-by-se-vyspat-lidem-chci-pomoct-ale-stat-to-komplikuje.html</link><guid isPermaLink="false">c36063b2b8d2ea462c0c5d54e98225e5</guid><dc:creator><![CDATA[Reflex.cz]]></dc:creator><media:content medium="image" url="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6470210_prostor-x-video-zaoralek-v0.jpg?v=0"/></item><item><title><![CDATA[Pes, co se dívá jako člověk i oškubané kuře mutant: Fotografie zvířat, které vás zneklidní - Reflex.cz]]></title><description><![CDATA[<div><img src="https://img.cncenter.cz/img/3/article/5418215_flach-v0.jpg?v=0" style="width: 100%;"><div>Mezinárodně uznávaný britský fotograf Tim Flach se v minulosti věnoval reklamní fotografii. Prestižní a extrémně výdělečnou práci se ale rozhodl pověsit na hřebík a začal fotografovat zvířata jinak než kdokoliv ostatní. Na snímcích spolupracuje s přírodovědci, sociology a psychology. Je přesvědčený, že společně se jim daří odkrývat nové světy a přinášet o zvířatech unikátní poznatky.</div></div>]]></description><link>https://www.reflex.cz/clanek/fotogalerie/91823/pes-co-se-diva-jako-clovek-i-oskubane-kure-mutant-fotografie-zvirat-ktere-vas-zneklidni.html</link><guid isPermaLink="false">eaaee226b65ca2053d8e4a7d7c291654</guid><dc:creator><![CDATA[Reflex.cz]]></dc:creator><media:content medium="image" url="https://img.cncenter.cz/img/3/article/5418215_flach-v0.jpg?v=0"/></item><item><title><![CDATA[Skandálů jako máku. Rafaj "kontroluje" veřejné zakázky vesele dál - Reflex.cz]]></title><description><![CDATA[<div><img src="https://img.cncenter.cz/img/3/article/5592633_petr-rafaj-uohs-v4.jpg?v=4" style="width: 100%;"><div>Dnes se podíváme do Brna. Abychom vám dokázali, že Brno je skvělé město, které už by ale velmi, opravdu velmi potřebovalo vlastní jazykový slovník. Podívejte se na celý díl událostí Luďka Staňka v článku.</div></div>]]></description><link>https://www.reflex.cz/clanek/zajimavosti/102242/skandalu-jako-maku-rafaj-kontroluje-verejne-zakazky-vesele-dal.html</link><guid isPermaLink="false">5506d85c217ae876d50ea498796535f4</guid><dc:creator><![CDATA[Reflex.cz]]></dc:creator><media:content medium="image" url="https://img.cncenter.cz/img/3/article/5592633_petr-rafaj-uohs-v4.jpg?v=4"/></item><item><title><![CDATA[8 věcí, které jste nevěděli o Japonsku: Ženy samurajky i nejvíce prodejních automatů na světě - Reflex.cz]]></title><description><![CDATA[<div><img src="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6471612_v1.jpg?v=1" style="width: 100%;"><div>V letošním roce slaví Česká republika s Japonskem výročí 100 let vzájemných vztahů. Podívejme se při té příležitosti na osm pozoruhodných faktů o Zemi vycházejícího slunce. Co všechno museli muži podstoupit při výrobě katany? A co žena samurajka? Osmičku jsme vybrali proto, že je v Japonsku považována za šťastné číslo. Kandži, tedy znak, který se pro ni používá, totiž připomíná znak pro prosperitu a šťastnější zítřky.</div></div>]]></description><link>https://www.reflex.cz/clanek/zajimavosti/102238/8-veci-ktere-jste-nevedeli-o-japonsku-zeny-samurajky-i-nejvice-prodejnich-automatu-na-svete.html</link><guid isPermaLink="false">8c8b607a3c5d19831f634673f1c35e01</guid><dc:creator><![CDATA[Reflex.cz]]></dc:creator><media:content medium="image" url="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6471612_v1.jpg?v=1"/></item><item><title><![CDATA[Fond obnovy EU: Spoutáni dluhem, zato bez práce. Splácet budou ještě naše děti a vnuci - Reflex.cz]]></title><description><![CDATA[<div><img src="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6467733_v1.jpg?v=1" style="width: 100%;"><div>Fond obnovy EU je přelomová věc. Tak moc přelomová, že se o něm mluví až příliš málo. Vzniká eurodluhová unie. Vzniká v rámci snahy o zachování jednotného trhu EU, kterou musí vítat i Česko. Přesto fond skýtá řadu rizik, včetně růstu nezaměstnanosti napříč celou Unií.</div></div>]]></description><link>https://www.reflex.cz/clanek/komentare/102197/fond-obnovy-eu-spoutani-dluhem-zato-bez-prace-splacet-budou-jeste-nase-deti-a-vnuci.html</link><guid isPermaLink="false">df325fcf2b539ee6450bfaaed6bdff69</guid><dc:creator><![CDATA[Reflex.cz]]></dc:creator><media:content medium="image" url="https://img.cncenter.cz/img/3/article/6467733_v1.jpg?v=1"/></item></channel></rss>